，於2003年2月10日發行。[美商藝電從本遊戲開拓了一條新系列](../Page/美商藝電.md "wikilink")，劇情與[泰伯倫系列和](../Page/泰伯倫系列.md "wikilink")[紅色警戒系列毫無關聯](../Page/紅色警戒系列.md "wikilink")。遊戲使用[SAGE引擎](../Page/SAGE引擎.md "wikilink")，為[終極動員令系列中首套具備](../Page/終極動員令系列.md "wikilink")[三維畫面的](../Page/三維.md "wikilink")[即時戰略遊戲](../Page/即時戰略遊戲.md "wikilink")。

## 概略

### 劇情

終極動員令：將軍的故事發生在近未来的21世紀中期，玩家可以選擇三個陣營：美國、中國、全球解放軍的任務，依照遊戲劇情發展，適當的順序應該是中國、全球解放軍，最後是美國。在遊戲中，美國和中國是全球兩大強權，並且是由[塔利班](../Page/塔利班.md "wikilink")、[基地組織所組成的全球解放軍的目標](../Page/基地組織.md "wikilink")。事件從中國報復全球解放軍以核武攻擊[北京](../Page/北京.md "wikilink")[天安門開始](../Page/天安門.md "wikilink")，行动中为了摧毁全球解放军的势力而炸毀了中國的[三峽大壩](../Page/三峽大壩.md "wikilink")，最後中國成功地粉碎了全球解放軍攻擊環太平洋區域的野心。接著全球解放軍的任務開始，嘗試要從之前攻擊中國的失敗中復甦，開始在各地引發暴動並且攻擊美國和中國，最後控制了位在[哈薩克境內的](../Page/哈薩克.md "wikilink")[拜科努尔航天中心](../Page/拜科努尔航天中心.md "wikilink")，並發射了一枚帶有生化[分導式多彈頭的](../Page/多目標重返大氣層載具.md "wikilink")[聯合號運載火箭攻擊城市](../Page/聯合號運載火箭.md "wikilink")。接著美國的戰役開始，美國在不同區域，例如[巴格達和](../Page/巴格達.md "wikilink")[裡海](../Page/裡海.md "wikilink")，攻擊全球解放軍，最後打敗了一名支持全球解放軍的中國將軍，並攻入了他們位在哈薩克[阿斯塔納的基地](../Page/阿斯塔納.md "wikilink")。

### 音樂

美國的音樂多半是軍歌之類的改編；中國音樂則大量引用和複製了民謠，其他遊戲的背景音樂甚至效果音。例如[康定情歌](../Page/康定情歌.md "wikilink")、[广陵散](../Page/广陵散.md "wikilink")、[Battle
Realms](../Page/Battle_Realms.md "wikilink")、[皇帝：龍之崛起等等](../Page/皇帝：龍之崛起.md "wikilink")。全球解放军的音乐则有着浓厚的中东伊斯兰音乐风格。

## 陣營

### 美國

美國是最先進的陣營，具有強大的地面部隊和空軍。美國地面車輛可興建無人偵察機，可以維修載具或是攻擊敵軍步兵。戰鬥中，美軍車輛廣泛使用[雷射技術導引武器和抵擋攻擊](../Page/雷射.md "wikilink")，美國步兵具有特殊武器和能力，步兵包括尖兵（Pathfinder）和英雄「貝頓上校」（Col.Burton），具有安裝炸彈和隱形的功能。美國空軍在遊戲中具有[RAH-66直昇機](../Page/RAH-66直昇機.md "wikilink")、[F-22猛禽戰鬥機](../Page/F-22猛禽戰鬥機.md "wikilink")、[F-117夜鷹戰鬥機](../Page/F-117夜鷹戰鬥機.md "wikilink")、[B-2幽灵隐形战略轰炸机](../Page/B-2幽灵隐形战略轰炸机.md "wikilink")、將軍能力的[A-10
雷霆二式攻擊機以及](../Page/A-10_雷霆二式攻擊機.md "wikilink")[B-52的地毯式轟炸等](../Page/B-52.md "wikilink")。相對的，這些高科技都需要大量的資金，因此在美國陣營相當仰賴金錢的調度。

### 中國

中國主要依賴大量且具有破壞力的重型武器，強調正面的攻擊作戰，以及由俄製[米格機組成的有限的空中能力](../Page/米格1.44.md "wikilink")，中國擅長使用核子武器、蓋特機砲等武器，也有強大的駭客技術，可用來竊取金錢或癱瘓敵方建築，例如英雄單位黑蓮花。相較於其他兩陣營，中國的單位因為配有厚重的裝甲，因此移動速度相對緩慢，非常懼怕高機動性的攻擊，另外中國的單位也是三個陣營中最為昂貴的。

### 全球解放軍

全球解放軍（Global Liberation
Army，GLA）由於科技上的劣勢，令全球解放軍的單位相對弱勢，而且沒有空中武力，但具有極高的機動性，迫使他們使用游擊戰術，例如[自殺式炸彈](../Page/自殺式炸彈.md "wikilink")、[劫持](../Page/劫持.md "wikilink")、埋伏等。

全球解放軍擁有大量的步兵以及載具，不少單位也有隱匿的功能，經濟支援能力也是三個陣營中最高的。全球解放軍具有一大優勢，就是他們不需要電力來維持基地建築物的運作，相較於美國和中國只要缺乏電力便會使防禦武器全數停擺的缺點，全球解放軍可快速建立起一個密集的防禦陣地；也因為缺乏電力，全球解放軍建築的速度相對較慢。全球解放軍的[英雄賈曼卡爾](../Page/英雄.md "wikilink")（Jarmen
Kell）可以殺死敵方載具的駕駛員，然後讓任何士兵佔領它。全球解放軍常用的武器為生化武器，也有許多爆炸性的設施。由於火力的不足和較低的耐用度，全球解放軍不適合正面對戰。

## 真實武器的比較

終極動員令：將軍裡許多單位是在現實世界中存在的，不過多數單位為了提高遊戲性都經過了修改。例如中國的戰神坦克是以[88式坦克為藍本](../Page/88式坦克.md "wikilink")。而美國的帕拉丁坦克在遊戲中是坦克但現實中卻屬自走炮（[M109自走砲](../Page/M109自走砲.md "wikilink")），遊戲中的帕拉丁坦克具备以雷射抵擋敵方飛彈的功能，現實中有類似的[Trophy主動防護系統](../Page/Trophy主動防護系統.md "wikilink")（Trophy
active protection
system）。復仇者支援車是存在的，但其武裝是對空飛彈而非雷射。而將軍的特殊能力，像[A-10攻擊機跟投擲氣油彈的](../Page/A-10.md "wikilink")[B-52](../Page/B-52.md "wikilink")，[悍馬車也都是來自現實世界中的產物](../Page/悍馬.md "wikilink")。

某些武器則是完全虛構的，例如以車載發射[戰斧飛彈](../Page/戰斧巡弋飛彈.md "wikilink")、中國的炎黃坦克、美軍的微波坦克等。其它的單位，例如[RAH-66卡曼契及](../Page/RAH-66直升機.md "wikilink")[曙光轟炸機則是在現實中已停止開發的武器](../Page/奧羅拉_\(航空器\).md "wikilink")。

中國的超級武器核彈和全球解放軍的生化死雨風暴（装载了炭疽/高爆混合弹头的[飛毛腿飛彈齐射](../Page/飛毛腿飛彈.md "wikilink")）在遊戲中因為平衡因素而被削弱了攻擊力，而美國的離子砲（Particle
Uplink Cannon）則是純虛構的超級武器。

## 模組

網路上流傳著許多玩家做出的模組。

## 評價

此遊戲曾經在[中國及](../Page/中國.md "wikilink")[德國禁止發售](../Page/德國.md "wikilink")\[1\]。

### 中国禁售

尽管背景被设定在近未来，但是，在游戏中，中国军队的基本步兵单位被称为“[红卫兵](../Page/红卫兵.md "wikilink")”，穿着文化革命前后的“三点红”军装并使用[半自动步枪作为基本武器](../Page/半自动步枪.md "wikilink")。不仅如此，中国军队还能够无限制的使用[凝固汽油弹与](../Page/凝固汽油弹.md "wikilink")[核武器](../Page/核武器.md "wikilink")，之後推出的資料片“絕命時刻”中甚至拥有一名以核武器作为核心战术的将军。

在原版剧情的序幕中，虽然正在举行阅兵，但是[天安门廣場仍然被全球解放军以核武器摧毁](../Page/天安门廣場.md "wikilink")。在另外两个任务中，中国军队为了阻拦其攻势，将三峡大坝炸毁，并且将被全球解放军作为基地的[香港会议展览中心夷平](../Page/香港会议展览中心.md "wikilink")。此外，在绝命时刻中国剧情的序幕中，中国军队对被全球解放军占领的欧洲使用了核武器。

中国军队单位的台词多以[中式英语配音](../Page/中式英语.md "wikilink")。

此类设定被认为具有冒犯性（如中國戰役第一關當中有天安門廣場被全球解放軍的自殺炸彈車給炸毀的影片場景），最终导致游戏被[中国政府封禁](../Page/中国政府.md "wikilink")。

### 德國禁售

由於美國有意攻打[伊拉克](../Page/伊拉克战争.md "wikilink")，遊戲被禁止發行。後來EA改以Command &
Conquer: Generäle名義在德國發售，部份部隊的名稱被更變。自殺部隊被更改成為機械部隊。

## 資料片

《終極動員令：將軍》有一個[資料片](../Page/資料片.md "wikilink")《[終極動員令：將軍
絕命時刻](../Page/終極動員令：將軍_絕命時刻.md "wikilink")》。

## 參考文獻

## 外部連結

  - [《終極動員令：將軍》官方網站](http://generals.ea.com.tw/)

[Category:2003年电子游戏](../Category/2003年电子游戏.md "wikilink")
[Generals](../Category/終極動員令系列電子遊戲.md "wikilink")
[Category:即时战略游戏](../Category/即时战略游戏.md "wikilink")
[C](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[C](../Category/Mac_OS游戏.md "wikilink")
[Category:MacOS遊戲](../Category/MacOS遊戲.md "wikilink")
[Category:有资料片的游戏](../Category/有资料片的游戏.md "wikilink")
[Category:中国背景电子游戏](../Category/中国背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:香港背景電子遊戲](../Category/香港背景電子遊戲.md "wikilink")
[Category:伊拉克背景电子游戏](../Category/伊拉克背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:哈萨克斯坦背景电子游戏](../Category/哈萨克斯坦背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:吉尔吉斯斯坦背景电子游戏](../Category/吉尔吉斯斯坦背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:塔吉克斯坦背景电子游戏](../Category/塔吉克斯坦背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:土耳其背景电子游戏](../Category/土耳其背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:也门背景电子游戏](../Category/也门背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:官方繁体中文化游戏](../Category/官方繁体中文化游戏.md "wikilink")

1.  [Video Game Nasties: Hottest Banned
    Games](http://videogames.yahoo.com/feature/video-game-nasties-hottest-banned-games/535678-2)